TEST SET â€” WEB DEVELOPMENT ROLE

Q: What is the DOM?
A: The DOM represents the structure of an HTML document as a tree. JavaScript can modify elements, attributes, and styles via the DOM API.
Structure: 10 | Clarity: 10 | Relevance: 10 | Overall: 10
Feedback: Excellent explanation.



Q: Explain event delegation.
A: Event delegation attaches a single listener to a parent element to handle events from its children using event bubbling, improving efficiency.
Structure: 10 | Clarity: 9 | Relevance: 10 | Overall: 10
Feedback: Clear and correct.



Q: What is CORS?
A: CORS is a browser mechanism that restricts cross-origin requests unless the server permits them using headers like Access-Control-Allow-Origin.
Structure: 10 | Clarity: 10 | Relevance: 10 | Overall: 10
Feedback: Precise and complete.



Q: What is Flexbox used for?
A: Flexbox simplifies layout along a single axis, enabling dynamic spacing, alignment, ordering, and resizing of elements.
Structure: 9 | Clarity: 10 | Relevance: 10 | Overall: 10
Feedback: Strong.



Q: What is React?
A: React is a UI library using a virtual DOM to efficiently render components and manage state. It enables building fast, interactive UIs using JSX and component-based architecture.
Structure: 10 | Clarity: 10 | Relevance: 10 | Overall: 10
Feedback: Excellent depth.


Q: What is HTML?
A: A markup language for building web pages.
Structure: 7 | Clarity: 7 | Relevance: 8 | Overall: 7
Feedback: Correct but basic.


Q: What is CSS specificity?
A: It determines rule priority.
Structure: 6 | Clarity: 7 | Relevance: 6 | Overall: 6
Feedback: Needs weight formula.


Q: What is the virtual DOM?
A: A copy of the real DOM used in frameworks.
Structure: 6 | Clarity: 7 | Relevance: 7 | Overall: 7
Feedback: Needs description of diffing.


Q: What is a media query?
A: CSS that changes with screen size.
Structure: 7 | Clarity: 7 | Relevance: 8 | Overall: 7
Feedback: Needs examples.


Q: What is a CDN?
A: A network to deliver website content faster.
Structure: 7 | Clarity: 7 | Relevance: 7 | Overall: 7
Feedback: Should mention caching.



Q: What is the DOM?
A: Something the browser uses for stuff.
Structure: 2 | Clarity: 2 | Relevance: 2 | Overall: 2
Feedback: Too vague.


Q: What is HTML?
A: A code for the internet.
Structure: 2 | Clarity: 3 | Relevance: 2 | Overall: 2
Feedback: Incomplete.


Q: What is CSS?
A: A tool to design things.
Structure: 2 | Clarity: 2 | Relevance: 2 | Overall: 2
Feedback: Too superficial.


Q: What is React?
A: Something that reacts to clicks.
Structure: 2 | Clarity: 2 | Relevance: 1 | Overall: 2
Feedback: Incorrect.


Q: What is CORS?
A: Something about browser cores.
Structure: 1 | Clarity: 1 | Relevance: 1 | Overall: 1
Feedback: Wrong and unclear.
